{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Quel est le nom de la compétition annuelle de conception spatiale des étudiants de la NASA ?",
            "TrueAnswer": "Rover Challenge",
            "FalseAnswer": [
              "Explorer Challenge",
              "Mars Challenge",
              "Lunar Challenge"
            ],
            "Explanation": "Le NASA Rover Challenge est une compétition annuelle qui met au défi les étudiants de concevoir et de construire un rover pour réaliser diverses tâches simulant l'exploration de Mars."
          },
          {
            "Question": "En quel mois est célébrée la Journée internationale de l'astronomie chaque année ?",
            "TrueAnswer": "Mai",
            "FalseAnswer": [
              "January",
              "April",
              "September"
            ],
            "Explanation": "La Journée internationale de l'astronomie est célébrée le samedi le plus proche de la première phase de la lune en mai. Elle promeut l'astronomie auprès du public à travers divers événements et activités."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom du programme éducatif lancé par l'ESA pour inspirer les jeunes en Europe ?",
            "TrueAnswer": "Space Invaders",
            "FalseAnswer": [
              "Astro Explorers",
              "Galactic Adventurers",
              "Cosmic Pioneers"
            ],
            "Explanation": "Le programme Space Invaders de l'Agence spatiale européenne vise à impliquer, inspirer et éduquer les jeunes sur la science et l'exploration spatiales grâce à des activités éducatives interactives."
          },
          {
            "Question": "Quel planétarium aux États-Unis est reconnu pour ses spectacles spatiaux interactifs en direct pour les étudiants ?",
            "TrueAnswer": "Adler Planetarium",
            "FalseAnswer": [
              "Griffith Observatory",
              "Hayden Planetarium",
              "Morrison Planetarium"
            ],
            "Explanation": "L'Adler Planetarium de Chicago est reconnu pour ses spectacles spatiaux interactifs captivants qui relient les étudiants aux merveilles de l'espace à travers des expériences interactives et immersives."
          },
          {
            "Question": "Quel est l'accent principal du programme Teacher Liaison de la Space Foundation ?",
            "TrueAnswer": "L'éducation spatiale",
            "FalseAnswer": [
              "L'entraînement des astronautes",
              "L'ingénierie des fusées",
              "Le tourisme spatial"
            ],
            "Explanation": "Le programme Teacher Liaison de la Space Foundation met l'accent sur l'éducation spatiale et équipe les éducateurs avec les connaissances et les ressources pour améliorer la compréhension des élèves en matière de science et de technologie spatiales."
          },
          {
            "Question": "Quel communiquant scientifique renommé a fondé la plateforme éducative en ligne \"Cosmos for Kids\" ?",
            "TrueAnswer": "Neil deGrasse Tyson",
            "FalseAnswer": [
              "Bill Nye",
              "Carl Sagan",
              "Brian Cox"
            ],
            "Explanation": "Neil deGrasse Tyson, un astrophysicien et communicateur scientifique, a créé 'Cosmos for Kids' pour fournir des ressources interactives et engageantes aux jeunes apprenants afin qu'ils puissent explorer les merveilles du cosmos."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom du programme éducatif lancé par SpaceX pour inspirer l'intérêt des étudiants pour l'exploration spatiale ?",
            "TrueAnswer": "SpaceX Future Astronauts",
            "FalseAnswer": [
              "Mars Pioneers Program",
              "Galactic Explorers Initiative",
              "Rocket Science Masters"
            ],
            "Explanation": "Le programme SpaceX Future Astronauts est conçu pour susciter la passion des étudiants pour l'exploration spatiale, les encourager à poursuivre des carrières dans le domaine aérospatial et inspirer la prochaine génération d'innovateurs spatiaux."
          },
          {
            "Question": "Quelle organisation à but non lucratif organise chaque année le 'Space Camp' pour impliquer les jeunes dans la science spatiale ?",
            "TrueAnswer": "U.S. Space & Rocket Center",
            "FalseAnswer": [
              "Kennedy Space Center",
              "Musée national de l'air et de l'espace Smithsonian",
              "Challenger Learning Center"
            ],
            "Explanation": "L'U.S. Space & Rocket Center organise le célèbre Space Camp, offrant des expériences spatiales immersives pour inspirer et éduquer les jeunes sur l'exploration spatiale et la science."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom du programme mené par la NASA pour connecter les étudiants aux astronautes à bord de la Station spatiale internationale ?",
            "TrueAnswer": "STEM on Station",
            "FalseAnswer": [
              "Cosmic Communicators",
              "Ambassadeurs des sciences spatiales",
              "Expérience en impesanteur"
            ],
            "Explanation": "Le programme STEM on Station de la NASA permet aux élèves de s'engager dans des interactions en temps réel avec les astronautes à bord de la Station spatiale internationale, favorisant l'intérêt et l'enthousiasme pour les domaines STEM grâce à des expériences liées à l'espace."
          },
          {
            "Question": "Quel est le titre de la compétition annuelle organisée par Google Lunar XPRIZE pour que des équipes d'étudiants conçoivent un rover lunaire?",
            "TrueAnswer": "MoonBots",
            "FalseAnswer": [
              "RoverRally",
              "LunarQuest",
              "AstroProbes"
            ],
            "Explanation": "La compétition MoonBots, facilitée par Google Lunar XPRIZE, met au défi des équipes d'étudiants de concevoir et de construire un prototype de rover lunaire, promouvant l'exploration et l'innovation dans les domaines de la science et de la technologie lunaire."
          },
          {
            "Question": "Quel est le principal objectif des initiatives éducatives de l'ISS National Lab en matière d'éducation ?",
            "TrueAnswer": "L'éducation STEM",
            "FalseAnswer": [
              "La condition physique des astronautes",
              "Les programmes d'art spatial",
              "Les expériences en microgravité"
            ],
            "Explanation": "Les initiatives éducatives de l'ISS National Lab priorisent l'éducation STEM en fournissant des ressources et des opportunités pour que les élèves et les éducateurs s'impliquent dans la science, la technologie, l'ingénierie et les mathématiques liées à l'espace."
          },
          {
            "Question": "Quel est le titre du programme lancé par l'Institut SETI pour collaborer avec des étudiants dans la recherche de vie extraterrestre ?",
            "TrueAnswer": "SETI@home",
            "FalseAnswer": [
              "Alien Quest Initiative",
              "Réseau des explorateurs interstellaires",
              "Projet de communication cosmique"
            ],
            "Explanation": "Le programme SETI@home, établi par l'Institut SETI, implique les étudiants dans la recherche de signaux extraterrestres en utilisant la puissance de traitement des ordinateurs distribués dans le monde entier, favorisant ainsi la collaboration et l'investigation scientifique."
          },
          {
            "Question": "Dans quelle campagne mondiale les élèves participent-ils pour observer et signaler la pollution lumineuse dans leurs communautés ?",
            "TrueAnswer": "Globe at Night",
            "FalseAnswer": [
              "Défi Skywatch",
              "Enquête nocturne étoilée",
              "Projet de l'obscurité astronomique"
            ],
            "Explanation": "Globe at Night est une campagne internationale de sciences citoyennes qui encourage les élèves à mesurer et à documenter la luminosité du ciel nocturne afin de sensibiliser à la pollution lumineuse et à son impact sur l'astronomie."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom du programme éducatif de la NASA offrant une exploration virtuelle de l'espace pour les élèves et les éducateurs ?",
            "TrueAnswer": "JPL Education",
            "FalseAnswer": [
              "SpaceQuest",
              "Voyage galactique",
              "Découvertes cosmiques"
            ],
            "Explanation": "JPL Education, une initiative du Jet Propulsion Laboratory de la NASA, propose des expériences virtuelles d'exploration spatiale pour les élèves et les éducateurs, offrant des ressources et des activités interactives pour approfondir la compréhension scientifique."
          },
          {
            "Question": "Quelle initiative mondiale sensibilise aux effets nocifs des débris spatiaux grâce à des activités éducatives ?",
            "TrueAnswer": "Sensibilisation aux débris spatiaux",
            "FalseAnswer": [
              "Campagne de nettoyage céleste",
              "Alerte au déchet galactique",
              "Projet de conservation du cosmos"
            ],
            "Explanation": "L'initiative Sensibilisation aux débris spatiaux vise à éduquer les élèves sur les dangers des débris spatiaux grâce à des activités éducatives engageantes, encourageant la responsabilité et la préservation de l'environnement spatial."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom du programme lancé par la Planetary Society pour impliquer les étudiants dans l'exploration spatiale et la promotion ?",
            "TrueAnswer": "StarSailors",
            "FalseAnswer": [
              "Orbit Explorers",
              "Ambassadeurs cosmiques",
              "Aventuriers planétaires"
            ],
            "Explanation": "Le programme StarSailors de la Planetary Society éduque et encourage les étudiants à devenir des défenseurs de l'exploration spatiale, les incitant à contribuer à l'avancement de la science planétaire et de la promotion spatiale."
          },
          {
            "Question": "Quel est le titre du programme offrant des leçons d'exploration cosmique créé par Astronomers Without Borders ?",
            "TrueAnswer": "Cosmic Stories",
            "FalseAnswer": [
              "Explorateurs de l'univers",
              "Voyages galactiques",
              "Aventures stellaires"
            ],
            "Explanation": "Le programme Cosmic Stories d'Astronomers Without Borders propose des leçons d'exploration cosmique captivantes pour les élèves, suscitant la curiosité et la compréhension de l'univers et des merveilles de l'astronomie."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom du projet du National Radio Astronomy Observatory offrant aux élèves de la maternelle à la 12e année la possibilité d'explorer l'astronomie radio ?",
            "TrueAnswer": "Project: Radio Explore",
            "FalseAnswer": [
              "Quête de fréquence cosmique",
              "Projet de transmission universelle",
              "Enquêtes sur les signaux galactiques"
            ],
            "Explanation": "Le projet: Radio Explore, facilité par le National Radio Astronomy Observatory, permet aux élèves de la maternelle à la 12e année de s'initier à l'astronomie radio, favorisant l'interrogation et la découverte dans l'étude des signaux cosmiques et des phénomènes célestes."
          },
          {
            "Question": "Quelle compétition mondiale met au défi les étudiants de concevoir des expériences pour l'espace en collaboration avec les astronautes à bord de l'ISS ?",
            "TrueAnswer": "Genes in Space",
            "FalseAnswer": [
              "Explorateurs de SpaceLab",
              "Initiative d'enquête cosmique",
              "Défi de l'expérience des astronautes"
            ],
            "Explanation": "Genes in Space est une compétition mondiale où les étudiants proposent et conçoivent des expériences pour étudier les mécanismes génétiques en utilisant la microgravité, dans le but d'impliquer les élèves dans la recherche scientifique réelle à bord de la Station spatiale internationale."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom du projet du Royal Observatory Greenwich offrant des ressources pour l'apprentissage de l'astronomie dans les écoles ?",
            "TrueAnswer": "Universe in the Classroom",
            "FalseAnswer": [
              "Initiative d'observations galactiques",
              "Projet d'études stellaires",
              "Connexions cosmiques"
            ],
            "Explanation": "Universe in the Classroom, une initiative du Royal Observatory Greenwich, fournit des ressources éducatives et un soutien pour l'apprentissage de l'astronomie dans les écoles, favorisant l'intérêt et la compréhension des phénomènes cosmiques."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}